[長文慎入] 點解就係唔承認自己係負擔！！！！！

近排因為想移民問題同屋企人嘈，一開口已經發哂脾氣話等如無左個仔，話我不孝呢樣個樣，又唔諗下自己係獨生仔，父母都六七十歲，你走左呀連我地骨灰都唔會見倒呀！都唔明，我又無話唔養你地，只係大家居住地唔同，我唔會24小時係你身邊standby啫，家用咪又係照俾。憑咩你地自己無學識，打工要自由要輕鬆唔鐘意湊老闆，搞到無強積金無退休儲備，而家要我用自己一世黎幫你賣單。明明自己生活同依賴重心應該係自己既另一半，因乜解究會完全依賴落仔女度，仲自私到話壓力大咪打份萬幾兩萬既工囉！大佬呀，夠你食定夠我食呀？我係咪成世人唔洗有自己人生，淨係養你地夠呀？你地百老歸老舒舒服服咁走完我自己都可以跟埋gg啦係咪呀

講咁多，其實我都係想問下可以點做啫

照移囉 怕乜

直接走

想綁你成世係呢個死港？
衰仔紙仲有冇 玩得狠d

養兒防老自私畜
唔撚戴套 我好想出世？

走啦，唔洗唔好意思
因為佢地為難你既時候都冇唔好意思

係 自己唔走 想我因為佢地成世留係香港
仲話我走既係極度自私

邊條垃圾屌西唔戴套自私D?

你父母生你出黎，你細個識光合作用架？
自己一出世識行入廁所痾屎痾尿？
供書教學你自己俾錢既係嗎？
本來無你，你父母有一大舊錢可以去玩，
老左洗撚俾個仆街仔怨，俾人放上連登公審呀

你仲好意思審你父母，我呸

當初生我出黎真係為防老 講到明
臨生唔出先黎生我 我岩岩出黎做野無耐 父母都一個六字頭一個七字頭了

我真係唔撚想出世！

我無話唔負番供養佢地既責任喎，一直都做緊。

我的兒子

我實在不要兒子，兒子自己來了，無後主義的招牌於今掛不起來了．譬如樹上開花，花落天然結果，那果便是你，那樹便是我．樹本無心結子，我也無恩於你，但是你既然來了，我不能不養你教你．那是我對人道的義務，並不是待你的恩誼．將來你長大時，這是我期望於你，我要你做一個堂堂正正的人，不要你做我的孝順兒子．

胡適 1919/7/30

人生唔係為雙親負責。
人生係為自已、另一半同下一代負責。

簡單的利益關係 資本主義又咪乜都係錢

對於父母情感上的索求，孩子無法給予，也可以不給予

孩子自脫離母體，他就是個獨立的個體

每個人都係獨立個體
唔好畀人情緒勒索到自己
亦都唔需要太激動住
你其實都係通知聲佢地姐
佢地又唔會阻到你嘅
同佢地嘈都未必有意思
計劃好嘅野照去做
珍惜埋大家剩低相處時間啦

佢地識咁諗就好...
自己既人生自己負責，佢地既人生都交由我負責，我仲何來會有自己既人生...

係咪因為有養育之恩，我就要拎自己成個人生黎報恩，無權結婚組織自己家庭，無權過自己想過既生活...

我洗錢養咗你咁多年
依家畀返錢我都好應份呀
唔係生你黎做乜
(都係真實對白)
月經post
有冇講過
養兒防老呢個話題 每年都loop

本來計劃明年中走，仲有一年時間，佢長期黑口黑面又小動作多多話俾你知佢發緊脾氣，我單方面想珍惜都無用

本來無我，兩隻野唔扑野點會有我，無問過我就生我出黎，我乜都無做過，就要背起生養死葬？

無，只有一邊話拎你家用唔代表等你份家用洗，係責任問題，一邊得閒就話下你俾得少，唔夠養家，完全唔對頭家負責。講緊係每個月俾三分一人工。

啲死窮撚生左一打仔等佢地養先話講嘅野
明明窮撚生完仔係納稅人養嘅
都唔明窮撚有咩資格叫個仔再養埋佢

我好攰 有時真係想死左佢就一了百了

有時盡咗力就夠。
以前我以為多陪佢哋飲茶吹水好孝順，原來我老母enjoy同佢啲朋友出街多啲，之後我用佢方法孝順，反正該比嘅錢該打嘅電話都有做，佢老人家退休仲忙過我！

樓主我撐你走呀
1. 走得唔走害堆下一代
2. 對自私嘅人用其人之道還其人之身係公義，唔係你真係對唔住更多對你好對你有義嘅人

你父母點對你爺爺公公婆婆，有冇同住日日守係身邊供養？

我父母都係好多年前離開父母自己黎香港生活，我好細個就過哂身，印象中佢地關係都好疏遠，但佢地有兄弟姊妹，我獨生。

好吖 咁自私屌西唔戴套生仔

佢地就得 你唔得

佢無自己生活，好明顯佢想要既孝順係我一直係身邊湊住...

係

獨生唔係你選擇，係佢地選擇唔生多幾個，先令你成為獨生子女。
佢地都做唔到亦無做過既野，點可以要求你做到。
問下佢地，年輕時黎掉埋父母係鄉下黎香港算唔算自私

窮撚生仔好自私，無學識既窮撚生仔仲自私，無學識既窮撚生仔生一個仲要佢賣單既更加自私

但到頭來，我先係俾人話自私果個...

父母身教，你有樣學樣，學十足佢地，好孝順喎。

走得

見倒幅圖眼濕濕 完全係我心聲

道德綁架 唔使理

佢仲話俾人知實俾人笑到面都黃，得一粒仔都dum低佢地走左去，唔知點同人解釋

威脅係常見嘅手法 你由細到大應該都畀佢地食住架啦
無辦法 一係咩都唔理就走 一係試下同佢分析問題 一係就照舊一世畀人食住

做人係自私㗎啦 咁又點？
你又唔係唔養佢地
講真父母冇得揀 但唔適合一齊住就係唔適合㗎啦
即係性格不合情侶會分手 朋友會絕交
一樣道理 相見都未必好同住就更難
最多放假翻嚟囉

除非佢地好撚有錢/你好愛佢地
但睇嚟2樣都唔係 咁仲有乜好諗

情況同樓主有少少似
有啲複雜唔完全一樣但turn out應該差不多
依家就話唔走 但遲啲情況許可我都係會照走

人生是自己的
無論係走咗冇得陪住佢地 定唔走要成世屈喺度
你唔後悔就得

唔好咁快諗到咁灰住
可能大家都需要啲時間去接受
望落巴打似係長期都好聽屋企話果種人
一時之間得唔到屋企人有啲迷惘失落好正常
最緊要搵到地方發洩下 開post又好 同Fd傾又好
連登有愛
做好啲情緒管理
移民路上可能仲有好多挫折等緊你 巴打屌住呀！

點解會話唔走既 情況真係會有許可既一日?

係呀 但唔講咁多啦

依家話唔走係因為依家真係唔走住
遲啲就未必 不過我緊係話唔走啦依家

加油呀 祝你成功

多謝你 今晚真係頂唔緊 所以上黎開post
預左俾人插我不孝 點知原來好多明事理既人

絲打 你計劃去邊
我都plan緊要去再讀書雙親都6字頭 但好鼓勵我同家姐走 反而係我唔捨得 1516中

加油呀絲打！！唔好諗到咁極端
其實你荒死佢地真係會同你老死不相往來咩
都係個句人生係自己嘅
我相信都係因為同佢地相處點都有啲問題
你先會想自己走
即係假設係伴侶 你地都好愛對方
我相信大部分人會心甘情願選擇為對方留低
一樣道理

父母生你養你 唔代表你個人生要俾佢地控制㗎
呢個係佢地生你嗰陣就應該知道嘅責任

有咁明事理既父母真係好
你去加拿大? 我本身都諗過去加拿大讀書 但而家prefer uk多少少